﻿TP.HCM: Tạm ngừng nhập gia súc từ các tỉnh

Ngoài ra, Sở NN &amp; PTNT cũng yêu cầu các cơ sở chăn nuôi phải tổ chức tiêm phòng văcxin LMLM, tiêu độc sát trùng các phương tiện vận chuyển ra vào trại, đặc biệt là phải thông báo ngay cho cơ quan thú y nếu phát hiện gia súc bị bệnh... 
Cũng theo chỉ đạo của Sở NN &amp; PTNT, các thương lái và cơ sở kinh doanh gia súc chỉ được phép nhập gia súc từ những vùng an toàn dịch LMLM, gia súc vận chuyển phải có giấy tiêm phòng, giấy kiểm dịch xuất tỉnh, đảm bảo tiêu chuẩn vệ sinh đối với cơ sở giết mổ, thực hiện việc tiêu độc sát trùng hằng ngày tại các cơ sở, lò giết mổ...

H.ĐĂNG
